---
title: ""
weight: 1
bookHidden: true
---


# Théorie: créer une animation

<center>
<video width="50%" src="animation.mp4" type="video/mp4" controls playsinline>
</center>

## Créer une animation

* Pour créer une animation, il faut
    1. Définir une durée pour l'animation
    1. Réagir au temps qui passse
        * réduire la durée restante de l'animation
        * calculer le pourcentage écoulé de l'animation
        * modifier les attributs de l'objet 2d selon ce pourcentage

<center>
<video width="23%" src="effet.mp4" type="video/mp4" loop nocontrols autoplay>
</center>


* Autre option: appliquer un effet au dessin de l'objet, sans changer ses attributs

### En `Ntro`

* Appliquer un effet de `0.4` secondes à la palette

```java
{{% embed "./Palette2d.java" %}}
```
